Comandos para laravel

Php artisan serve
php artisan make:controller [controller_name]

instalar y compilar
npm install 
npm run dev



#!/bin/bash
#echo composer dump-autoload -- refresca referencias y cache
composer install  #instalar dependencias 1
composer dump-autoload #limpiar cache
echo

#correr migraciones
echo db migration
php artisan migrate #crear tablas de base de datos - 2
php artisan db:Seed  #correr migraciones - 3

#subida de archivos
php artisan storage:link

php artisan serve 
php artisan serve --host=miaplicacion.com - 4